### Задача 1.
Архитектор ПО решил проконсультироваться у вас, какой тип БД лучше выбрать для хранения определенных данных.

Он вам предоставил следующие типы сущностей, которые нужно будет хранить в БД:

* Электронные чеки в json виде
* Склады и автомобильные дороги для логистической компании
* Генеалогические деревья
* Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации
* Отношения клиент-покупка для интернет-магазина
Выберите подходящие типы СУБД для каждой сущности и объясните свой выбор.

**Ответ:**

    Электронные чеки в json виде: Документо-ориентированная
    Причина выбора: Судя по лекции это классическая задача для такого типа задач

    Склады и автомобильные дороги для логистической компании: сетевая ,графовая
    Причина выбора: тут задача на построение иерархии со мнжеством узлов

    Генеалогические деревья: Иерархическая
    Причина выбора: Думаю тут классическая задача построения иерархии с одним родителем

    Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации: key-value
    Причина выбора: Думаю тут также классическая постановка задачи

    Отношения клиент-покупка для интернет-магазина: реляционная
    Причина выбора: Судя по фразе "Отношения", тут думаю подойдет данный тип СУБД

### Задача 2.
Вы создали распределенное высоконагруженное приложение и хотите классифицировать его согласно CAP-теореме. Какой классификации по CAP-теореме соответствует ваша система, если (каждый пункт - это отдельная реализация вашей системы и для каждого пункта надо привести классификацию):

* Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись)
* При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера
* Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение

А согласно PACELC-теореме, как бы вы классифицировали данные реализации?

**Ответ:**

    Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись): CA, EL-PC
    При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера: AP, PA-EL
    Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение: CP, PA-EC

### Задача 3.
Могут ли в одной системе сочетаться принципы BASE и ACID? Почему?

**Ответ:**

    Нет не могут. Это два противоположных принципа

### Задача 4.
Вам дали задачу написать системное решение, основой которого бы послужили:

* фиксация некоторых значений с временем жизни
* реакция на истечение таймаута

Вы слышали о key-value хранилище, которое имеет механизм Pub/Sub. 
Что это за система? Какие минусы выбора данной системы?
**Ответ:**

    СУБД Redis - key-value хранилище
    Pub/Sub система - это система обмена сообщениям, в котором имеется две стороны, одна система Publisher 
    (публикатор сообщений), вторая/несколько - Subscrubers (подписчики) на интересующие события.
    

    (На основе публичных комментариев тех, кто работал с ней)
    
    Минусы Redis
    1. Данные хранятся в памяти, есть риск потери данных, при сбоях. Требовательность к памяти
    2. Cложности при работе с большими объемами данных, в частности объем данных не должен превышать объем свободного ОЗУ сервера, иначе работа замедлится. Есть риск не сохранения данных, сложности с настройкой кластера и шардингом 
    3. Однопоточен    

    Минусы решения Pub/Sub на Redis
    1. На основе минусов Redis, главный минус  решения Redis Pub/Sub - это система негарантированной доставки сообщений.
    Использовать его можно в некритических бизнес-задачах, в которых потеря какого-то события не ведет к каким-то
    серьезным последствиям.
    2. Согласно паттерна EIP - данное решение это канальный способ обмена, без сохранения данных для каждого подписчика. 
    Принцип "fire&forgot"
    3. Нужно точно знать адреса всех подписчиков
    4. Сообщение удаляется из буфера издателя сразу после публикации, не зависимо от того, какому числу подписчиков оно доставлено и как быстро те сумели обработать это сообщение
    5. Нет встроенного механизма подтверждения успешной обработки сообщения подписчиком. Если подписчик получил сообщение и свалился во время обработки, то издатель об этом не узнает.
    6. Все подписчики получат сообщение одновременно. Подписчики сами должны как-то между собой согласовывать порядок обработки одного и того же сообщения